政法委接連發功 籲港青勿封閉變「只說粵語本土小圈子」應包括香港在內所有中國人的家

【逆權運動】政法委接連發功 籲港青勿封閉變「只說粵語本土小圈子」

中央政法委網絡媒體「長安劍」近日炮轟，香港巨富李嘉誠對執政者要對「未來主人翁」網開一面的言論是「縱容犯罪」，昨晚就發文批評香港年輕人視野陝隘、觀點滯後，封閉在「香港本土人」的環境裏，困死在只說「正宗粵語」的小圈裏，呼籲北望神州，廣闊的熱土都是包括香港在內的所有中國人的家。

文章開首動之以情，指3個月持續的亂局下，香港已經快被街頭的年輕人「拆」光，再「拆」下去就是香港的老本了。「長安劍」指生活在香港這個國際大都市的年輕人一點都不易，「就業難、工資低、房價高，蟻居陋室，出路渺茫」，導致迷茫、委屈、不甘、憤怒，但這些情緒也都容易被利用。

文章稱，《粵港澳大灣區發展規劃綱要》能夠提供港澳青年創業基地，在內地享有更多機遇；港珠澳聯通「1小時生活圈」，讓更多難離故土的青年有機會成為創業「候鳥」，深圳已經率先在購房、入學等方面為香港居民提供優惠政策，年內港澳居民華僑持用出入境證件將與內地居民使用身份證享受同等便利。

「長安劍」呼籲，香港年輕人不要抱持着空洞的「民主」、「自由」，而向西方尋找出路，無一不是一片焦土；並「鼓勵」年輕人向北望，只要邁出一步就是海闊天空。
<蘋果>

閩粵人係百越族人
唔係漢族人

警察子女快啲返大陸讀書
深圳已經率先在購房、入學等方面為香港居民提供優惠政策

ok輸出革命

我哋識英文&古漢語
你哋反而只係識北方游牧民族嘅垃圾語言

最好就enslave香港人 屌啦

各位手足聽日見！

收皮啦支那人

退一萬

佢班堅on9唔理解我地架wo
廣東話 英文由細用到大
大左上網學普通話同台灣人 大陸人溝通
人再大左
為韓風而學韓文
為毒撚而學日文
去到出去留學
好多人學法文 德文 西班牙文
出黎做野去旅行
好多人都會去泰國hea而會學識基本泰文

基本上香港人係會有3種語言係手唔望外面望你個垃圾就破產國家咩

退一萬嚟講都唔一定喺大灣區發展
放眼就係世界，識英文，德語，日文，法文都重要過支那話，寄語年青人裝備自己，新發明、技術唔好益支那，無時無刻都要諗住出賣中共

夏蟲語冰。
香港年輕人今時今日咁反共咪多得你啲官媒帶風向，將香港示威者歸納為港獨，口誅筆伐，再配上五毛指鹿為馬，使港人同國人對立，香港人越來越仇共，甚至仇中。

官媒技倆睇穿晒啦。依家就話我地視野落後。退萬步黎講，就算中國真係咁好環境，零貪污、零黃賭毒黑、零污水霧霾、零貧窮，我地香港人都唔會貪戀中國人，因為我地係對立關係，而對立係你地官媒、中共造成